港商投資「一帶一路」礦業 被判「令印尼財政虧損」罪成囚17年

國家主席習近平提出的「一帶一路」戰略，成為特首梁振英今年《施政報告》的重之中重。不過9年前在「一帶一路」國家印尼投資採礦業的港商林仲山，早前無故被印尼當局判處「給國家造成財政虧損」罪成，其間家屬先後收到多個恐嚇短訊及疑似勒索的電話，最終林無辜被判囚17年。事主兒子召開記者會，批評案件無理，惟多次向入境處及印尼領事館尋求協助，均求助無門。

事主兒子林加利和林子溢表示，72歳的父親林仲山在07年起在印尼投資採礦業，並在13年取得所有批文，落實生產及出口礦產到中國。但至2014年起，林多次被印尼東爪哇檢察院以涉貪污行賄為由問話。去年檢察院更聲稱他涉貪污行賄使礦場的環評報告合法化，搜查其住所及公司，更拘留及禁止他出境。

直至今年5月3日，由於當局無法延期拘留林仲山，突然改以「給國家造成財政虧損」控罪，指控林成立採礦公司存有陰謀，安排他在印尼泗水貪污刑事法庭受審。整個審訊共有28堂，傳召逾40位證人，惟所有證人無法指證林的罪行，而辯方亦向法庭呈交所有批文證據，但最終法庭判決林罪成，監禁17年。

林加利批評裁決無理，認為法庭無故轉改控罪，又漠視證人證供，他指父親在印尼從商多年，均準時繳交所有法例規定的稅項及費用，而採礦業務亦取足批文，無法理解為何先後被控貪污賄賂及給國家造成財政虧損罪。

他又指，由父親被捕期間至判決前，家屬一直收到多個疑似勒索的電話，「佢哋話係代表檢察院嘅中間人，暗示只要比錢可以有辦法解決件事，甚至有人話代表法官，約私下見面傾」，不過父親拒絕要求，堅持自己清白無罪。其後林加利更收到一個恐嚇短訊，聲稱「你地自己小心啲，知道你哋玩嘢，我會睇住你哋。」

林加利與林子溢曾向入境處及特首辦求助，但僅獲覆指已有跟進了解事件，並提到不可以干預其他國家的司法制度。其後二人多次向中國印尼泗水領事館求助，「佢哋就係話高度關注，但至今日都無任何行動。」他們對於求助無門感遺憾，稱已就案件提出上訴，現呼籲中、港政府盡快提供協助，還父親清白。

街工立法會議員梁耀忠表示，特首梁振英近年大力配合內地國策一帶一路，今年更與印尼簽署諒解備忘錄，促進兩地投資交流，惟今次事件令人擔心，港商在外地投資時是否有足夠的法律、人權的保障支援，望政府在發展商務的同時，亦應為外地港商提供相應援助。

真係抵撚死

林加利與林子溢曾向入境處及特首辦求助，但僅獲覆指已有跟進了解事件，並提到不可以干預其他國家的司法制度。

諗起某校長講既野

抵撚死支那叫你行東就行東， 死左都唔知咩事， 支那叫你行東你就行西就冇撚錯！

抵撚死

信支那講既野都有

抵撚死啦廢老

係真係做左乞印尼憎既野定
專登搵支那相關祭旗

不過都抵死

我冇講錯啦
癡埋支那只有死路一條
你對支那黎講，用途係方便支那暗渡陳倉
捉又唔會捉到大陸，死就死你
繼續愛國啦

樓上成班唔撚睇內文
人地9年前無端端畀人捉咗關一露一戴撚事

sor係我冇睇內文

其實我都諗唔明

佢係9年前去果到搞生意，
近年開始俾人搞，
今年年中拉埋
重點係一帶一路d國家法制都
你唔識路聽支那講隨便就去果頭創業的話

信支那得永生，請港商聽從雜主席指示，向一帶一路嘅國家提供資金發展。

印尼排華殺咁多華人，都仲要過去，咁唔係抵死？

抵死

點解唔關事？
依加支那既一帶一露就係叫人去發生呢d野既國家投資

其實有睇過一帶一路國家列表就會發現除咗俄國同新加坡外，其他全部都係啲第三世界國家，法制唔健全外，仲要有啲成日打仗。所以支那都知無可能成事係到鳩吹。係香港有班on9先信一帶一路有無限機遇，從而害死班本身已經係第三世界國家發展緊嘅人

睇下係邊個官接手佢當地間公司囉！
聽大陸哩講嘢真係on9

呢條仆街同啲仔本身已經係老千底，google下佢個名同集團名就知，仲扮撚晒無辜咁屌佢老母
我屋企人都係受害者